#*Генератор трафика Промышленного Интернета Вещей (IIoT Generator)*
---
Данное программное обеспечение представляет собой генератор трафика для имитации работы устройств Интернета Вещей (в том числе Промышленного Интернета Вещей).
ПО может работать в двух режимах:  
- Чтение конфигурационного файла;  
- Ожидание конфигурационного HTTP-сообщения.
---
Пример конфигурационного файла находится в файле config.json. В данном файле хранится пример конфигурации работы ПО в формате JSON.
```javascript
{
	"dst_host" : <ip адрес получателя>,
	"dst_port" : <порт получателя>,
	"protocol" : <используемый протокол передачи данных>,
	"mes_quantity" : <количество сообщений отправляемых одним потоком>,
	"threads_quantity" : <количество потоков>,
	//массив из распределений интервалов времени между отправкой сообщений
	"distributions" : [{ 
		//сумма вероятностей выпадания распределений не должна превышать значения 1.0
		"probability" : <вероятность выбора данного распределения>, 
		"type" : <вид распределения>,
		"min_value" : <начальное значение для распределения>,
		"u" : <первый коэффициент>,
		"v" : <второй коэффициент>
	},
	...
	{...}],
	//массив из распределений размера пакетов
	"messages_size" : [{
		//сумма вероятностей выпадания распределений не должна превышать значения 1.0
		"probability" : <вероятность выбора данного распределения>,
		"type" : <вид распределения>,
		"min_value" : <начальное значение для распределения>,
		"u" : <первый коэффициент>,
		"v" : <второй коэффициент>
	},
	...
	{...}]
}
```
---
В режиме "Ожидание конфигурационного HTTP-сообщения" веб-сервер ожидает POST сообщение по URI: "http://<ip-адрес сервера>:<порт сервера>/".  
В качестве тела сообщения принимается JSON-форма идентичная по содержанию вышеприведенному файлу конфигурации.
---
Для сборки ПО необходимо, с помощью командной строки ввести следующую команду:  
```
make
```
Примеры запуска программы из командной строки для каждого из режимов работы приведены ниже:  
- ./iiot-gen -t file -f <путь/до/файла/конфигурации>  
- ./iiot-gen -t net -h <ip-адрес локального http-сервера> -p <порт локального http-сервера>
---
Для написания данного ПО были использованы следующие сторонние библиотеки:  
- GNU Multiple Precision Floating-Point Reliably Library (https://www.mpfr.org/mpfr-current/#download);  
- RapidJSON (https://github.com/Tencent/rapidjson);  
- libcoap (https://github.com/obgm/libcoap);  
- Pico HTTP Server in C (https://gist.github.com/laobubu/d6d0e9beb934b60b2e552c2d03e1409e).  
